泛民擬覆核區會劃界

2018年08月22日

泛民擬覆核區會劃界

民主派區議員昨到選管會示威，反對改變選區劃界。黎樹雄攝

【本報訊】選舉管理委員會（下稱選管會）的區議會劃界臨時建議諮詢昨日截止，多名民主派區議員昨日前往選管會示威，質疑選管會的劃界建議有政治目的，要求選管會重設在港島區的諮詢會，亦有區議員明言會考慮司法覆核選管會的無理決定。

民主動力昨日去信選管會，批評選管會劃界安排粗疏混亂，建議選管會重新檢視現有選區及新增選區，將無理被分拆的屋苑或勉強合併的選區重新整合。

要求馮驊重新檢視

截至昨日正午，選舉管理委員會就2019年區議會分界建議諮詢共收到約5,700份申述，其中約有5,300份為不同範本形式書面申述，分別就某些選區分界建議表達相同或近似意見。
新民主同盟多名區議員及多名民主派區議員，昨日趁選管會區議會選區分界公眾諮詢最後一日，先後到選管會抗議並遞交請願信。有新民主同盟區議員指，所屬選區從未被改劃過，但自己於上屆選舉勝出後，選管會即提出改劃，令人難以相信沒有政治考慮，又指建制派一早針對改劃後的選區展開地區工作，質疑選管會討論改劃的過程中無保密。

其後多名民主派區議員，包括楊雪盈、工黨麥德正、民主黨吳兆康、葵青區議員黃潤達和梁錦威亦到場示威，反對改變選區劃界，並批評選管會的劃界建議倒行逆施，將多個屋邨、社區的選區分割，違反法定地區的完整性和社區聯繫。

楊雪盈批評，選管會本月初以上次就選舉劃界建議，於港島區進行的諮詢會只有10多人出席為由，拒絕今年在港島區再辦諮詢會，但楊指上次選管會建議只改動港島區兩個選區劃界，今次卻有多達17個，質疑當局今次劃界有政治目的。

葵青區議員黃潤達指，選管會將其選區內11座樓宇中的其中5座劃走後，餘下6座樓的選民人數，根本不達選區人數下限規定的逾1.2萬人，表明選管會今次若「夾硬嚟」，他會考慮透過司法覆核去推翻選管會決定。

民主動力昨日亦去信選管會主席馮驊，批評選管會的劃界安排粗疏混亂，建議選管會重新檢視現有選區及新增選區，應尊重社區獨特性和完整性。

■記者林俊謙

上一則
上一則
遭母斥不孝 與江希文分手收場

下一則
下一則
民主派陣地 支離破碎

今年諮詢同上屆只係差一場港島諮詢會，咁都覆核到，咁真係無言，尤其黃潤達個區個幾座只係99同15個屆唔係連埋山下劃區，所謂社區特色個選管會唔會收貨。

好遺憾飯民只係叫唔改，但無回應到點改呢個問題。
詳細可以係高登用我個名search post,我個post有掃盲文，逐個改動去分析有冇政治劃區。